<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Jąńek&#x27;s Bay</title>
    <link href="https://ianbrode.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://ianbrode.github.io" />
    <updated>2021-03-08T15:52:46+03:00</updated>
    <author>
        <name>Jąńek Brö</name>
    </author>
    <id>https://ianbrode.github.io</id>

    <entry>
        <title>Последняя сука</title>
        <author>
            <name>Jąńek Brö</name>
        </author>
        <link href="https://ianbrode.github.io/poslednyaya-suka.html"/>
        <id>https://ianbrode.github.io/poslednyaya-suka.html</id>

        <updated>2021-03-08T15:52:46+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://ianbrode.github.io/media/posts/4/c47053f409a8131103380797174dafb5.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-xs.jpg 300w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-sm.jpg 480w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-md.jpg 768w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-lg.jpg 1024w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-xl.jpg 1360w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="400" height="595"></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">Аудиолог спасательной капсулы X-1341 бывшего тюремного корабля “Висеншафт”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- ВНИМАНИЕ!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Гравитационные поля аномалии усиливаются.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- ВНИМАНИЕ!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Структурная целостность корпуса нарушена.</span></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://ianbrode.github.io/media/posts/4/c47053f409a8131103380797174dafb5.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-xs.jpg 300w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-sm.jpg 480w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-md.jpg 768w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-lg.jpg 1024w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-xl.jpg 1360w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/4/responsive/c47053f409a8131103380797174dafb5-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="400" height="595"></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">Аудиолог спасательной капсулы X-1341 бывшего тюремного корабля “Висеншафт”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- ВНИМАНИЕ!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Гравитационные поля аномалии усиливаются.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- ВНИМАНИЕ!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Структурная целостность корпуса нарушена.</span></p>

<p><span style="font-weight: 400;">- ВНИМАНИЕ!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Разгерметизация!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- ВНИМАНИЕ!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Уровень кислорода падает!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Экипажу срочно покинуть судно!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- ВНИМАНИЕ!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Повторяю. Экипажу срочно покинуть судно!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Зайка, посмотри на меня! Ты хорошая девочка, я тебя очень люблю и никогда не брошу! Слышишь меня? Никогда! Я обязательно вернусь за тобой! Жди меня здесь! Я скоро буду!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Фуфей! Сукин сын! Мы тут сейчас поджаримся! - прорывается сквозь помехи крик из динамика.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Бегу! Я бегу к вам! Жди меня здесь!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Дверь спасательной капсулы закрылась.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">***</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Текстовые логи матриарха Дома Троелс Лорелеи Искуссной о сходке адатов.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">1 день.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Мы все уважаем волю Верховной Матери, но должны признать обстоятельства. Последний из её щенков не вернётся! Пол столетия мы ждём с собачьей верностью! И что же? Где знаки Всематери? Она молчит и гневается на нас за глупость! </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В зале началось оживление и гомон.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Да кто ты такая?!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Я матриарх дома Монтаг и требую к себе уважения!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты равная нам, но почему решаешь за нас?!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Я лишь озвучила то о чём вы итак думаете!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Своими дерзкими речами ты оскорбляешь Всематерь и её голос - Верховную Матерь!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Верховная Матерь была слаба в своем последнем решении! Назначить презренного мужчину Главой Всей Стаи!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Тут уже гомон превратился в крики и лай. Сидевшие рядом стали грызться между собой. Кто-то швырнул стул в сторону трибуны. Там тут же возникли воины загораживая своего матриарха. Боже что это было за зрелище. Я сама не удержалась и добавила в общий шквал:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты хочешь больше власти себе, тщеславная сука!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Сидевшие рядом вольные азаты расхохотались, как и мой выводок.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- К порядку! К порядку! - ударила молотком несколько раз Регент, - Всем успокоиться! Сегодня заседание закрыто! Продолжим завтра!</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">1 день. Вечер.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Нас расположили в восточном крыле. Шикарный вид на холодное море. Хорошо что дворец отапливается. А ещё стоит порадоваться что забрали все пушки. Накал такой что псы вот-вот порвут друг друга зубами.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Зашла к матриархам Иринии и Нат. Они заключали союз совсем не сестринским способом. И это при своих щенках и кобелях. Не стала их беспокоить. Союз должен быть у умов. А плоть стоит ублажать отдельно от планов на вечность. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">2 день.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ночь прошла тихо. Начались проблемы со связью. Почти невозможно связаться с кораблями на орбите. Кажется дело в начавшемся шторме.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Службу в отсутствие Верховной Матери провела Регент. До начала сходки, Монтаги бросили вызов лаявшемуся с ними азату дома Шпигель. Та выставила своего личного кобеля. Против него был жилистый и проворный дворняга. Они помахали ритуальными клинками. Дворняга явно тренировался с ними раньше и вскрыл горло кобелю Шпигелей. Их азат - дочь матриарха - только закрыла лицо в ужасе лапами.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Мне передали твои слова Лорелея! - злобно сверкнула глазами матриарх Монтагов в мой адрес.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ей было мало крови и вчерашнее унижение она не собиралась спускать с рук.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Я бросаю вызов твоему дому.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ну что ж, Лилиан, раз вызов брошен, по правилам надо ответить на него.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я скинула накидку моему выводку, взяла из рук убитого клинок и пару раз взмахнула им на пробу. Дворняга оказался ошарашен. Выйти против самки.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Что же ты собралась делать?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ответить на вызов? Разве честь запрещает отвечать на вызов своему дому лично?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Да будет так, - прорычала Лилиана, - Ату её.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Приказ дворняга выполнил неуверенно. Сделал выпад, я парировала и перешла в атаку. Он был намного слабее меня и не смотря на свою проворность орудовал клинком как цепом. А ещё моим оружием был его страх перед самками.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Видишь что она делает, - прорычала я ему в лицо когда наши клинки сцепились, - Трусливо прячется за твоей спиной пока ты убиваешь или умрешь. А потом она возьмёт нового кабеля, а твой труп сбросит в биобак.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Мои слова разозлили его, он оттолкнул меня позабыв обо всём. Выпад. Я ушла в сторону и символически оцарапала его плечо. Могла бы и убить, но мне хотелось преподать этой суке урок. Чтобы она знала с кем связалась. Отразив град ударов, я перешла снова в контратаку.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Лилиана, твой чемпион слабак. Я зарублю его одной левой. Ты трусливая тварь, была бы ты хоть немного смелее - вышла сама против меня. И тогда твой дом лишился бы ещё и глупой мамаши кроме непутевого кобеля.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Мои слова достигли цели. Я ощутила удар в спину, звон разбитого глинянного кувшина и потеряла равновесие. По спине, ногам и полу растеклось масло. Неловкий шаг и я уже лежала на спине, а сверху навалился дворяга. Он всем весом упёрся на клинок. Мне едва удалось остановить лезвие сжав его ладонями, потекла кровь, но боли повти не было. Ублюдок клацал зубами и капал слюной мне в лицо. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Неожиданно он замер. Глаза выкатились от ужаса. Из его гортани вышёл окровавленный наконечник. Регент убила его ударом своего посоха в котором был спрятан клинок.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Бой не по правилам чести, - заключила она. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Старуха в зелёной робе и в высоком золотом колпаке вытерла лезвие об убитого и молча прошла в зал собраний.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Лилиана, сука безродная! Я тебя… </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Договорить не получилось, сквозь прозрачный купол всё осветила чудовищная вспышка. Молния ударила куда-то во дворец и тут же погасло всё электричество. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">2 день. Вечер.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Уже у себя в келье. Собрания так и не было. Энергия пропала сразу везде. Орбитальный лифт тоже не работает. Всё проклятый шторм. Запустили аварийные генераторы для переработки кислорода. Хотя бы мы не задохнемся. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">3 день </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">На завтраке в общей столовой самый крупный кобель Нат упал лицом в тарелку. Это был свирепейший воин из тех кого я знала. Кажется какая-то хитроумная отрава. Но больше никто не умер, хоть и ели все рядом. Не только мы выясняли отношения.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Собрание наконец-то состоялось. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Азаты поделились на две фракции. Моя - консерваторов - предлагала следовать тому что завещала прошлая Верховная Мать. Ждать последнего из ее выводка и отдать власть ему… Если он когда-нибудь почтит нас своим присутствием. Это уже длилось 50 лет.  Так что скорее всего он не вернётся. Ублюдок нырнул за Пелену, а это было запрещено. Отсутствие Верховной Матери или её мужского аналога давало нам абсолютную власть на своих территориях. Никто не давал нам указаний. Все вопросы мы могли решать сами. Грабить соседей или же вместе с ними грабить кого-то ещё. Такие встречи как эта были просто религиозной формальностью церкви и способом захватить больше власти.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Когда Всематерь передавала слова Создательницы “Жди меня здесь” - она имела в виду глубокую мудрость и смысл. Прежде чем что-то решать, давайте разберём то что запечатлела Непорочная. “Жди” - значит смирение, оставаться как есть и не принимать резких изменений. “Меня” - значит что Создательница личность. Не бесплотная материя, а целостная сущность. Она существует. И “здесь” - значит не просто какое-то место. Каждое место. Все сразу в которых вы присутствуете. Она с каждым из нас каждое мгновение. Здесь! Нам нельзя забывать эту постулаты нашей веры.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Разрешите поддержать почтенного матриарха дома Туле! Мы должны помнить о нашей вере и о том кто мы есть! </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">А это сука Лилиана. Всё не успокоится. Она лидер фракции тех кто хочет избрать новую Верховную мать. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Наши устои и каноны предполагают что должна быть глава нашей Веры. Не для расшатывания устоев, а для их сохранения!</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Опять начался гвалт. До того как что-то успела сказать Регент, внезапно заработала инфосфера. Было странно, потому что до этого энергии не было нигде. А тут внезапно включилась голографическая проекция.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Появилось лицо в капюшоне и сказало. Я дословно запомнила его слова потому что от голоса бросало в холодный пот. Говорил кабель.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- О Владычица! О Всематерь! Что упивалась любовь твоих дочерей! Услышь мольбу сына твоего что пробивается через слабые женские стенанья и стоны. Я лишь достоин твоей любви! Я один. Ибо жаждешь ты того что не в силах назвать! А ласки дщерей твоих лишь слабое жалкое утешение. Как губку пропитанную уксусом в губам приложить, по сравненью с кувшином полным мёда и браги!</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Изображение пропало. Инфосфера выключилась.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ересь! Ересь! Ересь! - визжала какая-то самка.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- К порядку! - призвала Регент лупя молотом.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Как глава дома Цухорен я требую слово!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Говори же!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Мы храним станции наблюдения. Следим за Пеленой и окружающим пространство на случай вторжения. Месяц назад было возмущение Пелены будто через неё что-то проходило. Но наши приборы не зафиксировали кораблей.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Не хотите ли вы сказать что через 50 лет ОН вернулся.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Нельзя исключать!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Покайтеся! Покайтеся!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- К порядку!</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Бесконечный цирк. Мы убрались в покои чтобы не слушать этот бред. Происходит что-то странное.</span></p>
<p><br><br></p>
<p><span style="font-weight: 400;">5 день</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">После вчерашней бойни я никак не могу прийти в себя. Только сейчас я собралась с силами чтобы записать. Это чудовищно. Кровь и разорванные псы до сих пор перед моими глазами. А он - идёт не торопясь будто посмеиваясь - в бронекостюме.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">У меня нет сомнений это ОН. Всех разогнал в столовой разрывая голыми руками. Великан из воронёной стали, украшенный шипами. Шлем с голограммой черепа внутри. За спиной два дополнительных манипулятора. В четыре конечности швырял и рвал убегавших от него щенков, кобелей, самок и матриархов. Так же как появился - так и исчез.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Всё случилось с наступление тьмы. Пока был день, мы попытались похоронить трупы за пределами дворца. Я слышала стрельбу. Вернулся только один из моих оставшихся в живых кобелей. Сказал что стреляли с башни. Щенки хоть и подростки жмутся ко мне и страшно испуганы.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">6 день</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Мегера сошла с ума. Один из её старших щенков рассказал что она забралась на башню и оттуда призывала неизвестного мстителя, выла и ругалась. Когда к ней пришёл её выводок за лаской и кормёжкой, она взяла двух самых младших и швырнула за перила. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Там метров 10. Никто точно точно не выжил. Остальные в ужасе убежали. К обеду стенания прекратились. Этот старший поднялся на свой страх и риск, но Мегеры там не нашёл, только её плащ. Может быть она и сама кинулась следом.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я стараюсь не унывать. Смерть идёт к нам ко всем так или иначе. Просто мы не знаем свой день или час. А все кто оказались здесь - ждут её со дня на день. От этого жить становится слаще и ярче. Я чаще улыбаюсь. Пытаюсь наслаждаться каждым мгновением и мелкими радостями и ощущениями. В сущности что нам остаётся.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Стало только грустно в один из моментов. Пришло осознание что это тупик, конец. И что я из него уже не выберусь. Вся жизнь, которая была прожита - под ней можно подвести черту. И как-то так коряво всё. Не было ни великих успехов, ни свершений. Так серединка на половинку. Какие-то мелкие радости. Постоянно спрашиваю себя - “И это всё? Правда всё?”. А потом вспоминаю как мы ели и пили. Как кутили. И умирать становится не так страшно. Было что-то хорошее. Настоящее.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">7 день</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Лилиана струхнула и вышла во внутренний двор. Хотела вызвать при помощи портативной рации корабль с орбиты. Изнутри сигнал не пробивался из-за стен дворца. Чёртова дура - они бы всё равно не смогли сесть в шторм.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Раздался выстрел. Пуля из старого баллистического ружья проникла в её череп. Через секунду сработал снаряд и осколки череп разлетелись во все стороны. Больше никто не стрелял, но и не выходил во внутренний двор. Вся её свора разбежалась по углам.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">8 день </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Азат Шпигелей - умная девочка - хоть и робкая. Так и не запомнила её имя. Нашла в библиотеке старую карту. Там схрон оружия, оставленный ещё в старое время прошлой Верховной Матерью на случай… Не знаю чего. Куча брони и оружия. Последний из моих кобелей и старший щенок пойдут с ней. Всех своих Шпигель потеряла. Есть единственный шанс что они смогут уйти в сумерках, когда на нас открывается охота.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">9 день</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Утром прибилась матриарх Гретхен и её щенок-подросток. Кажется из затеи с оружием ничего не получилось. Каждую ночь мы закрываемся в кельях, баррикадируем дверь и молимся Всематери чтобы не пришла наша очередь. Каждую ночь крики и стенания боли разносятся по дворцу. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">9 день. Обед.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я не могу поверить что я видела. Когда я возвращалась от Гретхен в столовую… Всё быстро случилось. Я услышала как будто кто-то рубит мясо. Я притаилась за углом. Заглянув я увидел что стоит “раскрытая” Регент. Её одеяние было распахнуто, а внутри ничего не было. А вот голова покоилась на плечах. Словно она была полый каркас. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Крупный кобель орудовал тесаком и добивал бившихся в конвульсиях. Там было пять или шесть трупов. Я не запомнила. Трое из них были моими щенками. Дорубив - вымазанный кровью кобель обратно забрался в Регента. А потом это существо двинуло на меня, будто увидело. Я в ужасе и с криками кинулась петляя по коридорам.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Не может этого быть. Этого не может быть. Я отказываюсь верить.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">10 день</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Мы с Гретхен притаились у одного из окон наружу. Следим за выходом из дворца. Есть надежда на сумерки и выбраться куда-то в лес. Поселений других тут нет, но хоть какой-то способ выжить… Если холод не убьёт нас. Или голод. В кладовой кто-то сжёг всю еду. Перебиваемся какими-то крошками которые находим то тут, то там. Пацан Гретхен отправился что-то найти пока мы следим на выходом. Нам бы какой-то знак.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">10 день. Вечер.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Идея пришла не только нам в голову. Несколько псов без матриархов попытались как стемнело выбежать на улицу. Одной пулевой очередью их скосило откуда-то с крыши. Кто-то пользовался очень древним оружием и следил за всеми выходами из каменного мешка. Кажется понятно почему не вернулась Шпигель с моими ребятами.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">11 день </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Пропал ребёнок Гретхен. Она целый день ничего не говорит. Тупо ходит за мной. Пока светло надо раздобыть еды. Никакого выхода из сложившейся ситуации нет. Просто продлить своё существование. Оттянуть неизбежное.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">12 день и ночь.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты знаешь, я так устала. У меня нет больше сил, - сказал Гретхен.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Мы обе не спали последние дни. Её глаза были красными, с лопнувшими сосудами. Да и я сама наверное выглядела не лучше. Все наши щенки были мертвы. Радовало только то, что я не взяла самых младших с собой. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">У Гретхен ситуация была хуже. Она была старше и всё её потомство было достаточно взрослым чтобы сопровождать мать. Тот мальчишка который был при ней - был её младшим сыном. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Зачем-то она решила запереться от меня. Ну и чёрт с ней. Я тоже запрусь</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">13 день.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ну вот и всё.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Это последняя запись, а я последняя из матриархов. От Гретхен не осталось даже трупа. Утром в её комнате я нашла только лужу крови. Всё было итак понятно.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">ОН пришёл через пару часов в экзоскелете, но без шлема. Морда совсем обычная, но глаза безумные. Я не испугалась. Предложила ему есть. Он даже сел. Совершенно спокойно стали говорить. Будто и не было ничего. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Скажи, зачем это всё?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- А ты так и не поняла?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Нет. Я бы хотела знать. Из-за чего умру. Определённо, ты караешь своих врагов. Но непонятно за что.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Всё очень просто и сложно одновременно. Вот этот аудиолог. Послушай.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я включила инфопланшет. Запись с чёрного ящика корабля.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Я не понимаю.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- На корабле пишется два лога. Один в саму капсулу, другой - на корабль. Капсула свалилась в нашу аномалию. Лог давно уничтожен. Внутри Пелены наше пространство называется пространство Си. Там у себя своё пространство они называю “реальным” пространство. У нас в Си время течёт быстрее, чем снаружи. Соотношение неравномерное. То реальный год равен 50 годам в Си. То соотношение 1 к 20. То наоборот 1 к 100. Это как приливы и отливы. Улавливаешь?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Не совсем. И к чему это всё?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- А ты вспомни Писание Всематери. Слова Создателя.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Создательницы.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Нет. Ты сама слышала. Это был мужик. Создатель - самец. Кобель.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Жди меня здесь…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Точно! И я нашёл объяснение всего. Смотри.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Он выложил древний пик. Напечатанное на бумаге изображение.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Что это? Выглядит как насмешка над нашим видом. У него мордра как у наших.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Это существо с Земли. Называется “Померанский шпиц”. Они почти вымерли на тот момент. В капсуле была одна из последних представителей породы. Это домашняя диванная собака.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- И какое отношение это имеет ко Всематери?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты ещё не поняла? Это и была наша Всематерь. Беременный померанский шпиц, подвергшийся мутациям и вирусу ускоренной эволюции. Эксперимент по выведению смешных послушных шутов. Первые Семь Предков - это её выводок.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты хочешь сказать что всё это спроектировано?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Не совсем, вся наша цивилизация просто случайность. Наш вид спроектировали и заказали для шутки. Создатель же вполне реален. Он до сих пор живёт где-то там. Если из-за прилива не пройдёт слишком много времени</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты хочешь найти его?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Да, но для этого мне надо вернуть своё.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Я кажется догадываюсь.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Да, тут сложно не догадаться. Вы пили и ели мою империю. Утопали в роскоши, пока я искал истину. Делили богатство. Закрылись в себе, как пауки в банке. А там целый мир. И до всех ответов можно было протянуть лапу, а не перебирать одну фразу какого-то космобродяги. И что самое обидное, когда я не вернулся, никто не дерзнул пойти за мной следом, найти меня. Кто вы все после этого. Гнусные предатели, изменники. Все только мечтали стать избранником Всематери. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Мне очень жаль что так получилось.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- И мне жаль.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты не пощадишь меня?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Нельзя оставлять старых матриархов, которые уже поделили мою империю.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Что будет дальше?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Экспансия. Каждый ваш мир подарит мне по флотилии и мы отправимся искать Создателя.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- И что будет когда найдёте?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Убьём его конечно, - горько улыбнулся он, - Он не сдержал обещание и не вернулся. Но сначала надо чтобы не стало тебя. Ты мне нравишься. Поэтому приберёг тебя на потом.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Хорошо. Я понимаю. Молю лишь исполни моё последнее желание. Позволь дописать мой лог и передай его моему выводку. Я хочу чтобы они знали какие были мои последние дни. Чтобы они знали правду обо всём.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Твоё желание приемлемо. У тебя время до заката. С последними лучами солнца оборвётся и твоя жизнь.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Он сказал это и ушёл гремя сервоприводами. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Вышла на балкон. Вряд ли он будет стрелять в меня тут. Буря рассеялась. Светит солнце в морозном небе. Дышится необычайно хорошо и полной грудью. Мороз не чувствуется. Какая-то радость появилась и свобода внутри. Я танцую в лучах солнца и кружусь. В моей голове звучит музыка. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">13 день. Закат.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Приятно поставить точку на такой прекрасной ноте. Дни зимой мимолётны. Как и наше существование. Вот уже за горизонт заваливается огненный шар. Остался только краешек.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Знайте, дорогие мои, я вас искренне люблю. Единственное о чём переживаю - как вы там без меня. Не бросайте друг друга. Любите всем сердцем, как люблю вас я. Прощайте.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>▲</title>
        <author>
            <name>Jąńek Brö</name>
        </author>
        <link href="https://ianbrode.github.io/.html"/>
        <id>https://ianbrode.github.io/.html</id>

        <updated>2021-03-08T15:46:19+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p><span style="font-weight: 400;">&lt;&lt;</span>один из способов передачи очереди хода сопернику в окончании партии или этюде с целью поставить его в положение цугцванга. Один из самых простых случаев полей соответствия.<span style="font-weight: 400;">&gt;&gt;</span></p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://ianbrode.github.io/media/posts/3/6017175-TRZAUQTP-7.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-xs.jpg 300w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-sm.jpg 480w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-md.jpg 768w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-lg.jpg 1024w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-xl.jpg 1360w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="400" height="571"></figure>
<h3><span style="font-weight: 400;">Миттеншпиль</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">- Выкиньте его нахер в шлюз!!! - орала Бранчи размахивая стволом.</span></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">&lt;&lt;</span>один из способов передачи очереди хода сопернику в окончании партии или этюде с целью поставить его в положение цугцванга. Один из самых простых случаев полей соответствия.<span style="font-weight: 400;">&gt;&gt;</span></p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://ianbrode.github.io/media/posts/3/6017175-TRZAUQTP-7.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-xs.jpg 300w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-sm.jpg 480w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-md.jpg 768w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-lg.jpg 1024w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-xl.jpg 1360w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/3/responsive/6017175-TRZAUQTP-7-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="400" height="571"></figure>
<h3><span style="font-weight: 400;">Миттеншпиль</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">- Выкиньте его нахер в шлюз!!! - орала Бранчи размахивая стволом.</span></p>

<p><span style="font-weight: 400;">- Бранчи? - спросил я из-за спины загородившей меня начальницы экспедиции.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Что???!!!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Я просто искренне желаю тебе здоровья.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты слышала, Ти?!?! Вы все слышали?! Он только что пожелал мне смерти!!! Он хочет меня убить! Сукин сын! Пошёл ты на хер со своим раскопом! Он предатель!!! Он нам всем навредит!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Как он тебе навредил? Вы виделись пару минут, - переспросил Кузнец делая полшага в бок.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Он взялся за поручень на стене. Ксенобиологи Орк и Енотя стояли в стороне и замерли в ужасе, не понимая что делать.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Он уже вредит!!! Ти, я же считала тебя подругой!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Я и сейчас считаю. И я не понимаю что происходит. Ты и Моф - вы мои друзья! Почему мы не можем нормально вести дела?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты не понимаешь! Он мерзкий и отвратный! Он из тех кто делает зло, а все считают что он хороший! Это змей! Чертов змей, а ты заперла его со мной в клетке?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Что? - осеклась Тиали, - Я заперла тебя? Ты серьёзно?!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Да, представь что ты бы своего отца позвала и осталась в ним тут!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Даже не видя лица я ощутил гнев. Тия не говорила, а просто шипела.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Как ты вообще смеешь… Чтобы я позвала своего отца... Этого ублюдка после всего...</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Сжав кулаки Тиа сделала шаг вперёд. От испуга Бранчи отшатнулась назад, пытаясь сохранить дистанцию. Её магнитные ботинки не до конца отпустили металлический пол, и девушка потеряла равновесие.В панике она спустила курок. Пуля чиркнула по плечевому соединению скафандра Тии и ушла вверх. Отдача древнего оружия швырнула психопатку назад. В этот момент Кузнец подтянулся к поручню и резко оттолкнулся ногами от стены. Вылетев как снаряд, он обхватил Бранчи. В инерционном полете они влетели в стену. Раздался глухой удар шлема о стальную переборку и тут же выстрел, наполнивший невесомость алыми рубинами.</span></p>
<p> </p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Дебют</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Всё началось с того что мы занимались незаконными раскопками и исследованиями в карантинной части космоса. В зависимости от конкретного государства Федерации наши деяния карались: казнью через удушение вакуумом, казнью через отправку в капсуле на солнце и старой доброй белковой утилизацией. Такая строгость была обусловлена страхом - и должен заметить обоснованной. Слишком много систем и секторов находили разведчики в одном и том же состоянии. Обескровленные умирающие звезды окруженные планетами-гробницами. Одним словом останки знатной пирушки космического хищника. Федерация боялась что причина их гибели была где-то среди руин.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я же знал очень много о погибших цивилизациях. Не составило труда найти тех кто хотел заработать на этом. Да и сам я был не против, хотя на жизнь зарабатывал дрессируя ИскИнов. Как только появилось хоть немного самостоятельности, я тут же занялся поисками.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В шифрованных инфосетях были сообщества, которые выгребали древние артефакты потоком. Они принимали любого у кого был шатл, чтобы долететь до раскопа и минимальные средства чтобы оплатить оборудование. Всё строилось на анонимности и репутации. Кого-то ловили. Но обычно это не афишировалось. Просто известный в сообществе человек внезапно пропадал.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Как противник стада, я смотрел на всё это с презрением. Да и человеческий материал был так себе. Я всё же попытался организовать вылазку, но после первого же куша команда разругались в дрызг. Продолжать я не стал - могло дойти до убийств, чего мне хотелось.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Одна из тех кто начал конфликт была Тиа. Я старался доверять своей интуиции, а она прям тянула этой своей внутренней боль и страданиями. Она и собрала эту экспедицию. Чтобы точно избежать конфликтов она позвала только своих самых близких друзей. Поэтому я, ничего не подозревающий, пристыковался к старой станции, взял ремонтный бот и пошёл в рубку.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Привет! А ты наверное Бранчи? - поприветствовал я незнакомую фигуру.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Больше никого не было, но остальных ребят я знал, а эту видел впервые.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты… Ты мразь! - закричала она, выхватывая пистолет.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Я не понимаю. Ты меня путаешь с кем-то? - я поднял ремонтного бота.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Нет! Тебя зовут Мофо! Я знаю что ты такое!!!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Она взвела курок, и я рефлекторно швырнул в неё бота. Выстрел попал в хранилище инструментов. Те вылетели на неё роем. Это дало мне время добраться до двери. Уже за ней я отключил магботинки и в несколько прыжков долетел до шлюзовой. Пуля высекла искру из переборки, когда я закрыл за собой люк и заперся в шаттле. Не дожидаясь пока закончится смена атмосферы, я снял шлем и нервно рассмеялся.</span></p>
<p> </p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Эндшпиль</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">- Объясните кто-нибудь, какого дьявола происходит?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Кузнец держал Бранчи. Её канал заглушили, но она всё равно продолжала орать. Орк заматывал герметичной лентой жидкостный отсек скафандра Кузнеца. Оказалось тот залил туда что-то типа вина, и теперь липкая алкогольная дрянь летала по всей рубке станции.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Похоже на паранойю. Её психика не выдержала, - сказала Енотя, - Она во всех видит угрозу. Космическое безумие грубо говоря.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- А почему она на меня сорвалась?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Кто знает.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Что теперь с ней делать? Нам некуда её сдать.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Посадить в челнок тоже нельзя. Если она не в себе - растреплет про нас. Или ещё хуже - протаранит станцию.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Что нам остаётся?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- То что предложила она сама. Шлюз.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Бранчи не могла слышать наш разговор, но видимо прочитала по губам и стала трепыхаться ещё сильнее. Через минуту люк за ней с шипением закрылся. Тия положила руку на стекло. Я видел по тому как содрогается её скафандр - она плачет.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Прости, - тихо прошептала она в общий канал и дёрнула ручку.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Из-за разницы давления Бранчи выкинуло наружу. Руки связаны так что она даже не сможет убить себя открыв забрало. Тиа облокотилась спиной о стену и сползла на пол.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Займитесь пока разведкой, а я отведу её отдохнуть, - сказал я.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ребята молча разбрелись по своим делам. Тоже в шоке от случившегося.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Тут нет твой вины, - я обнял её и потащил в свой шаттл.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Она ничего не говорила, только тихо плакала всю дорогу. Слёзы прекратились только когда я раздел её, уколол сомой и пристегнул к ложемент-кровати. Наркотик отправил её в мир счастливых грёз.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Убедившись что она спит, я снял свой скафандр, нательный комбинезон и встал перед зеркалом. Худощавое бледное тело было старым, но я следил и заботился о нём. Следов старения почти не было. Я задумался о словах Бранчи. О том что я мерзкий и отвратный. Тело не выглядело таким. Я рассматривал ладони, ощущая их. Присутствие постепенно заполнило всю оболочку. Через мгновение я снял с себя тело и аккуратно усадил в кресло. Снова посмотрел в зеркало. Пространство вокруг исказилось от возникшей гравитации. Даже лучи света в границах моего округлого силуэта стали схлопываться, образуя тонкий светящийся диск. Сверху на молнии висела маленькая нейтронная корона. Я смотрел на то чем я был. На своё истинное Я. Абсолютную всепоглощающую тьмы.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Возможно Бранчи была права и я мерзок. Но я никак не собирался вредить этим людям. Наоборот, то к чему я вел их - это богатство, слава, это всё о чем они мечтали и даже более, то о чем они не могли мечтать. Новый век, следующий после Космического, и их Последний.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Могла ли об этом знать или хотя бы почувствовать эта несчастная? Вряд ли.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Стоит признать всё же что я не нравлюсь сумасшедшим, зато для тех кого внутри съедает тьма, я самый желанный друг, как, например, для Тиали. В отличии от них во мне нет тьма. Я и есть тьма. А человек - всего лишь мой наряд для этой игры. Очередная партия, ход. Как обычно всё развивается по известным частям. Скоро они будут купаться в роскоши. Если смогут продать свою находку.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- МОФ! ТИАЛИ! БЫСТРЕЕ К РАСКОПУ! МЫ НАШЛИ НЕЧТО… ЭТО… ЭТО НЕВЕРОЯТНО! - прокричал задыхаясь Орк сквозь атмосферные помехи.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- О Вселенная, что же это могло бы быть, - с улыбкой проговорил я.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Умник</title>
        <author>
            <name>Jąńek Brö</name>
        </author>
        <link href="https://ianbrode.github.io/umnik.html"/>
        <id>https://ianbrode.github.io/umnik.html</id>

        <updated>2021-03-08T15:35:06+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://ianbrode.github.io/media/posts/2/1676318.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-xs.jpg 300w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-sm.jpg 480w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-md.jpg 768w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-lg.jpg 1024w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-xl.jpg 1360w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="200" height="347"></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">В очень красивом милом кафе сидели три очень красивые милые девушки. Они были молоды, прекрасны, полны жизни и влюблены.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Две из них сидели в смущении. Одна рыдала.</span></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://ianbrode.github.io/media/posts/2/1676318.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-xs.jpg 300w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-sm.jpg 480w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-md.jpg 768w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-lg.jpg 1024w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-xl.jpg 1360w ,https://ianbrode.github.io/media/posts/2/responsive/1676318-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="200" height="347"></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">В очень красивом милом кафе сидели три очень красивые милые девушки. Они были молоды, прекрасны, полны жизни и влюблены.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Две из них сидели в смущении. Одна рыдала.</span></p>

<p><span style="font-weight: 400;">Одну из смутившихся и единственную рыдавшую звали - одним именем - по-пушкински Ольгой.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Третья которая смущалась, но только для вида, получила от родителей имя Юлия.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Мелкая, да хорош, рыдать! - возмутилась девушка, чьё имя восходило к грозному имени древнего бога Юпитера, - Ну с кем не бывает?!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- И правда! - подбодрила Ольгу Ольга, - Ну что мир теперь рухнул?!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Яаааа… ивооо… лююю… - захлёбывалась слезами Вторая Ольга.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- На! На! Выпей, деточка! Давай-давай! Пей! - наклонила бокал Юлия, заливая в хнычущую подругу коктейль, - Это полезно! Пей лонгайленд! Вот та-ак, до дна! </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Мелкая выдула поллитра палёного смешанного бухла, чуть-чуть окосела и наконец посмотрела на подруг без всхлипываний.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ну! - сказала Первая Оля, - Что там такое?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Вместо ответа на вопрос, та снова стала рыдать.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Короче. Два варианта, - констатировала Юля, - Либо сильно большой, либо сильно маленький. Сто пудов маленький!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Оль! О-оля?!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Шыыы….то…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Хуй маленький? Да? Ты из-за этого плачешь? Иди сюда моя, хорошая, обними меня! Это бывает! Ничего страшного! Главное чтобы человек был хороший! </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- И я говорю! На моего Вовку глянь! И ничего! Ушёл же от меня к блядине своей! Так и ребёнка смог заделать до этого! Что маленький это ничего! Это бывает!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Хааа… шиии…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Что?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Хуууууй… Хаааарошийй….</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Девушки переглянулись.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Хуй-убийца! - загорелись глаза у Юлии.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Да, брось! - отмахнулась давно разведенная Первая Ольга.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Точно тебе говорю, мать! Век воли не видать! У худощавых дрищей приборы вечно как для глубокого бурения! Я из-за этого с Ваней рассталась!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Врёшь ты всё! Он заднице твоей покоя не давал! Поэтому и расстались, потому что только туда хотел!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ну да, говорил, что только так полностью войти может.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Подруги заговорчески переглянулись, а потом скептически посмотрели на рыдающую.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Да ты глянь на неё. Куда в неё поместится. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Оль! Ооолька! Ты скажи нам как на духу. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ннуаааа чтоооооаааа?!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Там прям страшно? Как у негра в порнофильме? Гланды удалять может? </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Гноооомик….</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Что, блять?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- У неееегооо… На хую... Гноооомиииик!...</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">***</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Не могу отделаться от чувства, будто знаю тебя тысячу лет, - сказал он улыбаясь и пряча руки за спиной.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- А я рада что мы увиделись, - сказала она и встала на цыпочки, чтобы дотянуться и поцеловать его.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Вторая Ольга страшно смущалась и поцелуй получился обрывочный. Ей было очень неловко целовать юношу которого она видела второй раз в жизни, но который заставлял её маленькое сердечко там усиленно стучать.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Я кое-кто принёс, - сказал он и взмахнул копной русых волос ниже плеч.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Шикарная шевелюра разметалась как в рекламе шампуня. Ольга следила за этим движением как завороженная. Недобитки из её школы и вуза в основном носили ёжик, работая под уголовников. Новый знакомый был самым красивым мужчиной, которого она видела в жизни, а не на картинке.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Эта прекрасная роза такая же единственная, как ты! - сказал он протягивая ей синюю розу.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Вторая Ольга знала, что такие розы делают из белых роз, которые ставят в чернила, но промолчала. Ей никогда не дарили роз. Особенно одну.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Прижав цветок к груди как драгоценность, она кинулась обнимать его.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">***</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Фу, блять, какая пошлятина! - возмутилась Юлия, - Мне Ваня тигровую розу подарил хотя бы!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Он тебя за неё в задницу трахнул на втором свидании, - хмыкнула подруга.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Щас как дам в лоб?! Это было в контексте! Оооль! А Оооль? Чо дальше-то было?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">***</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Августовские любовники проходят с цветами… - декларировал юноша сидя на подоконнике парадного.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">За его спиной был прекрасный Питерский закат. Лиловое небо изборождено линиями облаков. Ольга рассматривала их, думая о том, что она приехала в другой город на Сапсане за шесть тысяч билет только чтобы увидеться с ним. И наименьшее чего она хотела это слушать ненавистного ей Бродского. Но на что девушка только не готова пойти, лишь бы провести время с мужчиной не напоминающего урку.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Когда стихи закончились, а солнце утонуло в Финке, он спрыгнул с подоконника и хотел пойти домой. Ольга нежно прижалась к нему не давая закончить это прекрасный вечер таким дурацким образом. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты мне очень нравишься, - прошептал он смущаясь.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Ты мне тоже, - ответила она и в её глазах сияли звёзды так хорошо видные из питерского двора-колодца.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Поцелуй меня, пожалуйста, - робко добавила она.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Он последовал её просьбе и впился в спелые юные губы. Прикосновения, укусы, сжатие нижней губы, дыхание, перебирание волос, комкание джинсовой материи, звук расстёгиваемой ширинки. Оля запустила руку и нащупала эрегированный член. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Стой, - поздно остановил её юноша, - Я должен тебе сказать… У меня есть особенность… Я не такой как все!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Оля для верности сжала член ещё раз. Форма была обычной, размер тоже. Учитывая каменный стояк геем он быть не мог.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Что? - вымолвила она не зная как уточнить что именно у него не так.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Я должен тебе признаться. Я состоял в открытых отношениях. Фемдом отношениях. Это была травматичная история. Она абьюзила меня. Я до сих пор хожу к психотерапевту. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- А член тут причём? - неожиданно осмелела Ольга.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Понимаешь. Бывшая называла себя - Белоснежка. И вот она захотела, чтобы я…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">***</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Уже в кафе Вторая Ольга изображала зажигалкой как пытается подсветить пространство проссаного и едва не проёбанного парадного, чтобы рассмотреть татуировку.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">С третьего раза Крикет вспыхнул, а Оля снова кинулась рыдать в сложенные замком руки.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Во дела, - выдохнула Юлия, а потом хмыкнула, - Я ожидала худшего, если честно.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Оооль? А Оооль? А там Ворчун был или Весельчак? - спросила Первая Ольга у которой был маленький ребёнок.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Идиииии в хууууу… АААА!!!!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">- Слышала, иди и сама посмотри! Девушка! Ноль пять водки нам принесите, пожалуйста!</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Первый пост</title>
        <author>
            <name>Jąńek Brö</name>
        </author>
        <link href="https://ianbrode.github.io/pervyy-post.html"/>
        <id>https://ianbrode.github.io/pervyy-post.html</id>

        <updated>2021-02-25T01:19:46+03:00</updated>
            <summary></summary>
        <content></content>
    </entry>
</feed>
